# Поддержка системы бронирования свободных мест на парковке/в кабинетах

## Booking

Проект предназначен для поддержки системы бронирования свободных мест на парковке/в кабинетах. 
Основная цель предоставить сотрудникам возможность бронировать ограниченные ресурсы на ограниченное время.


[Wiki](https://gitlab.com/p3292/booking/-/wikis/home)


**Схема приложения:**

![ClassesDiagram](/uploads/179f6f92e22f854ba045604e663a3b3a/ClassesDiagram.jpg)


**Запуск приложения в докере:**
1. надо сгенерировать сертификаты с помощью скрипта 'generate_self_signed_cert.ps1' 
должно появиться, если каталоги не появились, то предлагаю каталоги создать руками и еще раз запустить скрипт, чтобы сгенерировались необходимые
сертификаты:
- .data/certs/aspnetapp-root-cert.pfx
  .data/webapi/certs/aspnetapp-webapi.pfx
  .data/identity/certs/aspnetapp-identity.pfx
2. если сертификаты добавились, то через двойной клик по 'docker-run.cmd' запускаем сборку


Все приложения и зависимости соберутся в отдельные образы и будет создан контейнер,в котором они будут взаимодействовать.


**Приложения и зависимости:**
1. Frontend - react (хостинг в nginx)
2. Webapi
3. IdentityServer4
4. ELK + apm server

Если с докером проблемы, то можно запустить приложения отдельно.
Для этого в 'launchSettings.json' в проектах 'WebHost' и 'Identity', в блоке с настройками приложения надо изменить доменное имя на 'localhost'.
К примеру для 'WebHost':
- идем в launchSettings.json 
- находим блок 'Booking.WebHost'
- и в свойстве 'applicationUrl' меняем "applicationUrl": "https://webapi:44361" на "applicationUrl": "https://localhost:44361"
